日本鹽野義製藥武肺疫苗 進入臨床實驗

日本鹽野義製藥開發的武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫苗，今天進入臨床實驗，首批有200名成人參加，這也是日本大型藥廠首支進入臨床實驗的國產武肺疫苗，該藥廠目前也同步在整建生產線，預定明年底前將可完成1條可生產3千萬人份疫苗的生產線。

產經新聞報導，鹽野義製藥開發的疫苗是與國立感染症研究所（感染研）共同進行，以基因重組技術製作抗原蛋白質。鹽野義表示，至今為止的實驗中確認有預定重症化的效果。

依規定日本新藥必須經過3階段臨床實驗，包括第1階段的臨床藥理實驗、第2階段的探索實驗及第3階段的檢證實驗。鹽野義所開發的武肺疫苗，臨床實驗從16日起開跑，第1和第2階段將以2百名成人為對象，施打真假疫苗比對疫苗的安全性和效果，預計在明年2月底前收集相關數據，並與政府主管單位協調最後階段的臨床實驗時間。

鹽野義在進行臨床實驗的同時，也將委託生化醫藥品製造公司「UNIGEN」整建疫苗生產線，預定明年3月底前可完成1條可生產3千萬人份疫苗的生產線。

日本國內製藥廠的疫苗開發狀況，除了鹽野義之外，還有創投企業anges開發的DNA疫苗已進入臨床實驗，kmbiologics開發的不活化疫苗，預定下月初進入臨床實驗，第一三共製藥開發的mRNA疫苗則預定明年3月進入臨床實驗，另外與美國moderna合作的武田製藥，也準備在日本進行臨床實驗，以明年度內開始進行接種為目標。

donki

即係宜家先第一期？